
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [11. 盛最多水的容器](https://leetcode-cn.com/problems/container-with-most-water/)

## 題目描述

<p>给你 <code>n</code> 个非负整数 <code>a<sub>1</sub>，a<sub>2，</sub>...，a</code><sub><code>n</code>，</sub>每个数代表坐标中的一个点&nbsp;<code>(i,&nbsp;a<sub>i</sub>)</code> 。在坐标内画 <code>n</code> 条垂直线，垂直线 <code>i</code>&nbsp;的两个端点分别为&nbsp;<code>(i,&nbsp;a<sub>i</sub>)</code> 和 <code>(i, 0)</code> 。找出其中的两条线，使得它们与&nbsp;<code>x</code>&nbsp;轴共同构成的容器可以容纳最多的水。</p>

<p><strong>说明：</strong>你不能倾斜容器。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<p><img alt="" src="https://aliyun-lc-upload.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/07/25/question_11.jpg" style="height: 287px; width: 600px;" /></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>[1,8,6,2,5,4,8,3,7]
<strong>输出：</strong>49 
<strong>解释：</strong>图中垂直线代表输入数组 [1,8,6,2,5,4,8,3,7]。在此情况下，容器能够容纳水（表示为蓝色部分）的最大值为&nbsp;49。</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>height = [1,1]
<strong>输出：</strong>1
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>height = [4,3,2,1,4]
<strong>输出：</strong>16
</pre>

<p><strong>示例 4：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>height = [1,2,1]
<strong>输出：</strong>2
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>n == height.length</code></li>
	<li><code>2 &lt;= n &lt;= 10<sup>5</sup></code></li>
	<li><code>0 &lt;= height[i] &lt;= 10<sup>4</sup></code></li>
</ul>


## 相關題目

- [贪心](https://leetcode-cn.com/tag/greedy)
- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)

## 相似題目

- [接雨水](../trapping-rain-water/README.md)
